點樣幫我朋友好？

我有個朋友係學校識既
佢好靜 唔多鐘意同人講野
所以都冇乜朋友
我同佢本身唔多熟 但近排成日打比我傾計
傾左幾句發現佢可能有精神病
佢對人極度不信任
佢覺得人與人之間只存在利益關係
互相利用對方達到自己目的
所以佢對人極度冇好感
仲話唔想再做人 有得揀會想做機械人
佢講過唔肯定自己仲係咪自己
因為佢覺得自己心理上曾經自殺過一次(呢句好玄 ）
有時會出現幻覺 見到另一個自己同自己講野
佢同屋企人關係好差 有諗過想殺佢老豆

由於屋企衛生環境差 經常食物中毒
加上成日通宵做野 搞到身體好差
佢懷疑自己有大腸癌 但又唔肯去睇醫生

我問過佢平時有咩興趣
佢話淨係鐘意打機同睇SM BL GL漫畫
除此之外無其他興趣

仲有好多野 但聽落都好唔正常
好多人叫佢去睇心理醫生 佢都唔肯去
即使我同佢唔太熟 但我都想去幫佢
但我諗唔到點去幫佢
就咁叫佢諗開少少 做人樂觀啲又好唔負責任
各位巴絲有冇咩建議

睇語氣你地似十幾歲讀緊中學?

如果果係中學生呢個年紀
呢d野你都唔會幫到佢

社工 醫生 果d 就算幫都只可以幫佢解決心理及精神上問題
例如你講咩 敏感多疑 情緒低落 幻覺等等

但佢現實中既困難處境 真係好難搞

2456 7111

你話佢對人極度不信任 覺得冇人信得過

但神就神在佢會同人講真話 透露自己對人的不信任

佢而家呢個狀況

係因為佢由細到大既經歷而成

唔係三言兩語叫佢睇開d就解決到

算啦

呢d野我覺得人人都係咁樣過來

每個人都會曾經有過自殺 弒親 唔信任人 對人有敵意 亦都覺得人對自己有敵意 既感覺

正所謂 我睇人唔順眼 人睇我唔順眼

有d人好彩走返出黎 成為人地眼中一個相對上叫做正常的人

有d人走唔出 唔好彩真正患上精神病 咁就一世

最奇怪係呢點
可能我比較有耐心聽佢講野
其他人聽到佢講呢啲野會即刻收佢線
Btw 我同佢讀緊asso

明顯佢既所謂屋企人從來冇能力令佢感受到呢個世界美好的一面
甚麼 愛 關懷 溫暖 云云 從來與佢無緣

屋企呢d野 作為佢既同齡人 你唔會幫到手

大家仲係(中)學生
你冇可能借到錢俾佢自己搬出去住

我識得有d人 經過恩恤安置 上左單人公屋
唔洗再同暴力屋企人日對夜對
先叫做好返d
相見好同處難
不過我朋友有時同屋企人相見都唔好得去邊

咁佢即係 唔係唔信人啦

人唔信人 又點會周圍打電話俾三唔識七同學講呢d所謂心底話

佢其實需要信人 佢真係會信人 但佢又唔想認

agree

你講得啱
可能我唯一可以做既就係陪佢傾計

一齊做返d同齡人會好鍾意做既事啦

即係咩行街睇戲食飯唱k 講下仔女 講下老師壞話 傾下pj之類
等佢融入下正常時下年輕人的生活

不過聽你咁講
既然佢成日覺得有人要害佢
佢睇怕都唔會太過鍾意出街

中咗 佢的確唔會出街
雖然我好希望幫到佢
但唔係我能力所及
我諗都要佢自己去面對個問題
多謝絲打耐心回覆

1. 佢需要有人長期 無微不至的關心佢

不過呢樣野 如果唔係同佢有親 通常都唔會有可能做到

佢咁樣成日周圍打電話搵唔熟的人講自己心底話

證明佢其實唔係唔信人 佢需要信人 而佢真係有信人 不過佢唔想認唔肯認

可能認左之後佢就覺得自己從小受過的傷害與委屈 簡直係無處安放 無處安莽
認左就代佢 佢一直所受的傷害 其實並沒甚麼大不了 即係向曾深深傷害佢的人認同

2. 佢需要感受人與人之間溫情的一面

3. 佢完成學業之後要有經濟能力脫離而家呢個家庭
不過都冇乜可能 租金貴死人
除非佢真係去睇精神科 證明到佢病情因為家庭長期問題而產生並惡化
經社工跟恩恤安裝 極速上單人公屋

有d新移民專搵社工博上公屋...
與其益大陸人 不如益香港人

4. 佢唔會真係去尋找專業協助
一來佢想引起身邊同學的注意 想你地無時無刻關注佢關心佢 證明呢個人既生命都冇乜點得到過關心 甚至要靠呢d嘩眾取寵的手段先可以獲得關心

5. 我寫唔到落去 我唔係專業人士 只係個十幾歲開始痴線的無撚用...

有咩事你可以上 夜貓online 搵社工幫手

佢地有FB 有夜貓ONLINE聊天室

另外如果你懷疑你同學真係精神上存在好嚴重問題
請你前往各區ICCMW 搵專業精神科field既復康社工諮詢下
你上google search ICCMW 就會搵到

任何嚴重心理問題的復修都需要好長時間同經濟基礎支持

你作為同佢同AGE的同學
做到唔抗拒佢負能量 你已經好人過好多人

因為我自己都曾經迷失過 全靠有好好既朋友陪我先叫走返上正軌
所以當我見到其他迷失緊既人都想盡力去幫佢
Btw 我希望絲打你都可以解決到你既難題 你絕對唔係冇撚用

多謝您

你呢位同學需要關心 需要治療

如果唔係佢就會一直嘩眾取寵落去

繼續周圍打俾全班講佢咩見到幻覺

如果喺FB 名校SECRET之類
實會成班人笑佢 特登引人注意 乜乜物物

但我覺得 點解一個人到最尾剩低呢種 所謂唔正常的方法 先可以獲得別人的關心?

證明
1. 佢人生中都冇乜人關心佢
2. 佢要靠咁既程度先有人關心下佢 而且關心只流於關心 未必真係幫到佢 切切實實的幫助.

佢扮病又好 真病又好
動機好大程度上都係想有人關心佢

佢話自己唔信人 但我估佢其實好想有人走得入佢的內心
不過佢好怕受傷 因為曾經受過太多傷 會承擔唔起